動物喺日照時間長既地方係咪瞓少D?

北歐個D地方夏天得兩三個鐘天黑, 動物點作息?

冇天敵既話想訓咪訓
有既話成世都唔訓得 訓左5 秒又醒 訓左5秒又醒。好似狗咁

多數動物多相睡眠, 如果係日頭活動既動物, 除左夜晚訓, 有陽光既時間亦有斷斷續續既睡眠.

個影響反而係由於夜晚時間較短, 對夜行動物黎講捕獵時間短左, 生存空間細d所 以夜行動物數量比較少, 多樣性比較低. 日行動物相反.

公雞會準時叫?
受生理時鐘影響?